בפרק הזהב לרוב מובא דעת אביי לפני רבא, ובדף נב. אמר רבא מאן תנא טלית ר״ש היא, וכאן דעת אביי סביר ויותר מעמיק בטעמי הדין, ונראה שהגמ׳ מביא המח׳ עם הדעה העיקרית אחרונה. ונראה שרבא חזר לפרש כאביי כי בהמשך הוא מפרש פחתה סלע איסר לדינר אסור וסתמא כר"מ, ולגבי טלית הלכה מפ&רשת אונאה בשתות.